<resources>
    <string name="app_name">UAS</string>
    <string name="buka">Buka</string>
    <string name="tutup">Tutup</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="about_home">Nama saya M. Imam Alvien Cenna Alnaza. Biasa dipanggil oleh keluarga dengan panggilan apin, oleh dengan apin juga, terkadang alpin, terkadang alpien, terkadang alvin, dan juga ada yang cenna, oleh orang-orang yang tidak terlalu dekat atau biasanya dalam sebuah situasi yang formal, biasanya saya dipanggil dengan sebutan Imam walaupun saya sebenarnya tidak terlalu nyaman dengan panggilan tersebut.\n\nSaya, saat tulisan ini ditulis, merupakan seorang mahasiswa Universitas Riau jurusan Teknik Elektro dengan program studi Teknik Informatika S1. Saya berasal dari Pekanbaru dan merupakan kelahiran tahun 2002</string>
    <string name="about">Nama saya M. Imam Alvien Cenna Alnaza. Biasa dipanggil oleh keluarga dengan panggilan apin, oleh dengan apin juga, terkadang alpin, terkadang alpien, terkadang alvin, dan juga ada yang cenna, oleh orang-orang yang tidak terlalu dekat atau biasanya dalam sebuah situasi yang formal, biasanya saya dipanggil dengan sebutan Imam walaupun saya sebenarnya tidak terlalu nyaman dengan panggilan tersebut. Saya berasal dari Pekanbaru dan merupakan kelahiran tahun 2002. Saya merupakan anak kedua dari tiga bersaudara yang semuanya berjenis kelamin laki-laki. Menjadi anak tengah terkadang bukanlah hal yang menyenangkan, karena akan lebih sering terpaksa mengalah akan keegoisan dari saudara atas maupun bawah. Selain itu, di kondisi saya, pakaian-pakaian saya menjadi milik sekeluarga, karena ukuran saya sepertinya all size untuk keluarga saya.\n\n
Saya, saat tulisan ini ditulis, merupakan seorang mahasiswa Universitas Riau jurusan Teknik Elektro dengan program studi Teknik Informatika S1. Jujur saja, saya sebenarnya tidak terlalu memiliki tujuan dalam menjalankan perkuliahan ini, bahkan dalam kehidupan secara umum pun saya masih mencari-cari hal tersebut. Saya memilih program studi Teknik Informatika karena saat usia saya yang masih cukup belia, saya tertarik dengan mainan yang dirakit. Awalnya hanya sekedar mainan seperti lego atau gundam, namun menjadi mainan yang melibatkan elektrik dalam perakitannya. Dari SD, saya cukup hobi mengotak-ngatik barang dengan prinsip “Bongkar Yes, Pasang No” yang memiliki arti bahwa saya hanya membongkar tanpa memasangnya kembali. Saat SMP, saya akhirnya cukup sering menggunakan komputer yang saat itu hanya laptop bukan desktop. Laptop itu sendiri sudah sering saya otak-atik, mengganggu pengaturannya, pasang aplikasi ini itu dan lain-lain. Hingga saat SMP tersebut, saya bergabung ke dalam klub robotik. Pada saat itulah, saya bertemu dengan arduino pertama kalinya sekaligus pemrogramannya. Waktu itu, saya cukup terkesan dengan teknologi, karena dengan hanya mengubah satu digit angka saja pada programnya, hal tersebut akan merubah output yang diberikan oleh arduino dengan sangat nyata. Hal tersebut semakin menarik saya ke dalam dunia teknologi ini, khususnya pemrograman. Sehingga saat SMA, saya memilih untuk masuk ke Teknik Informatika setelah lulus. Namun, sayangnya setelah berapa lama menjalani perkuliahan, saat ini saya merasa buntu tanpa tujuan.</string>

    <string name="title_artikel1">Senangnya Aku jadi Mahasiswa Teknik Informatika UNRI</string>
    <string name="title_artikel2">Switch Mechanical Keyboard yang Populer</string>
    <string name="title_artikel3">Apa Itu Mechanical Keyboard</string>
    <string name="title_artikel4">Linux adalah Sistem Operasi Terbaik untuk Perangkat Medis</string>
    <string name="title_artikel5">5 Alasan Mengapa Developer Sebaiknya Menggunakan Linux</string>
    <string name="title_artikel6">Arch Linux, Distro Linux Terbaik untuk Pemula</string>
    <string name="title_artikel7">10 Alasan untuk Menggunakan Vim sebagai Text Editor di GNU/Linux</string>
    <string name="title_artikel8">3 AUR Helper yang Paling Sering Digunakan untuk Arch Linux</string>

    <string name="content_artikel1">Mahasiswa adalah orang yang sedang menempuh pendidikan di perguruan tinggi. Banyak orang yang mengatakan menjalani kuliah adalah hal yang berat dan tidak menyenangkan. Tapi, saya senang jadi mahasiswa teknik informatika UNRI. Saya harap artikel ini dapat membantu anda yang mencari mengenai “Senangnya Aku Jadi Mahasiswa Teknik Informatika UNRI”. Tanpa basa-basi, berikut 5 Alasan saya senang jadi mahasiswa Teknik Informatika UNRI : 1. Artikel ini, Saya menulis artikel di </string>
    <string name="content_artikel2">Memilih switch terbaik untuk mechanical keyboard yang sesuai dengan kebutuhanmu memang menjadi lebih sederhana dengan memperhatikan parameter dari karakteristik beberapa jenis switch. Namun banyak ratusan pilihan switch mechanical keyboard yang populer dan tersedia. Satu-satunya cara untuk memudahkan rata-rata pengguna dalam memilih switch adalah dengan memperhatikan brand-brand switch  mechanical keyboard yang populer. Cherry Cherry adalah brand</string>
    <string name="content_artikel3">Apa Itu Mechanical Keyboard Apa itu mechanical keyboard? Mechanical Keyboard adalah kategori dari keyboard fisik yang menggunakan switch dengan spring untuk key-nya. Penggunaan switch mechanical dengan mekanisme spring sudah cukup untuk mendefinisikan karakteristik dari sebuah keyboard mechanical. Di sisi seberang, ada keyboard membran yang menggunakan rubber dome di dalam switchnya. Switch keyboard mana pun sebenarnya</string>
    <string name="content_artikel4">Linux dikenal sebagai sistem operasi open-source terbaik yang menawarkan banyak aplikasi gratis. Pengguna dan developer pada linux akan dengan mudah memberikan banyak alasan mengapa sebaiknya anda menggunakan sistem operasi ini. Akan tetapi, industri kesehatan menuntut kebutuhan spesifik untuk perangkat lunak yang digunakan di dalam sistem medis. Pada artikel ini, kita akan membahas mengenai kelebihan dan</string>
    <string name="content_artikel5">Pada era teknologi masa kini di mana perangkat lunak baru dan alat bermunculan setiap harinya, ada perangkat lunak yang ada di mana-mana dan itu adalah Linux. Di dalam artikel ini, kita akan berfokus pada alasan mengapa Linux adalah platform terbaik untuk developer dalam mengembangkan alat dan perangkat lunak baru. 1. Powerful tapi Resource-friendly memakan sumber</string>
    <string name="content_artikel6">Pengguna Windows atau Mac yang ingin mencoba Linux sebaiknya langsung mencoba Distro Arch Linux. Lupakan Ubuntu, Mint, dan lain sebagainya. Gunakan Arch. Walaupun banyak stereotipe yang menyatakan Arch Linx itu susah digunakan, harus mengetahui Linux dengan dalam, pengguna-penggunanya brengsek, dan lain sebagainya. Mungkin dari stereotipe tersebut ada beberapa yang benar. Karena itulah, pengguna pemula Linux</string>
    <string name="content_artikel7">Di dalam membangun sebuah sistem GNU/Linux, khusunya Arch Linux, ada kalanya anda harus menggunakan sebuah text editor untuk membuat program ataupun script, mengedit file config, dan lain sebagainya. Ada banyak text editor yang bisa dibilang cukup baik untuk digunakan pada sistem operasi berbasis Linux. Namun pada artikel ini, saya akan menjelaskan alasan kenapa anda harus</string>
    <string name="content_artikel8">Arch Linux adalah salah satu distro dari sistem operasi GNU/Linux yang ringan, fleksibel, dan dikembangkan secara open-source serta independen. Jika ada distro dari GNU/Linux yang unik dan spesial, maka Arch Linux adalah distro tersebut. Pengguna dapat membangun “Arch Linux”-nya sendiri dari dasar. Salah satu hal yang penting pada Arch Linux adalah AUR (Arch User Repository)</string>

    <string name="artikel1">Mahasiswa adalah orang yang sedang menempuh pendidikan di perguruan tinggi. Banyak orang yang mengatakan menjalani kuliah adalah hal yang berat dan tidak menyenangkan. Tapi, saya senang jadi mahasiswa teknik informatika UNRI. Saya harap artikel ini dapat membantu anda yang mencari mengenai "Senangnya Aku Jadi Mahasiswa Teknik Informatika UNRI".\n
\n
Tanpa basa-basi, berikut 5 Alasan saya senang jadi mahasiswa Teknik Informatika UNRI :\n
\n
1. Artikel ini\n
\n
Saya menulis artikel di bulan Ramadhan, bulan yang mulia, bulan di mana turunnya Kitabullah Al-Qur\'an. Bulan Ramadhan, Allah memberikan banyak ampunan kepada hambanya yang bersungguh-sungguh dalam beribadah dan bertaubat. Karena itu, dalam menulis artikel ini, saya tidak dibolehkan untuk menyisipkan kebohongan apapun. Oleh karena itu, saya harus mengikhlaskan diri untuk merasakan senangnya menjadi mahasiswa teknik informatika UNRI. Bismillah.\n
\n
2. Solidaritas yang kuat\n
\n
Saya tidak tau mengenai kelas sebelah. Namun, saya sendiri merasakan solidaritas yang kuat di dalam kelas saya, yaitu kelas B. Di kelas ini, mungkin tidak semua, namun banyak orang-orang yang cukup peduli dengan teman sekelasnya yang lain. Saya sendiri belum lancar membawa kendaraan, namun teman saya dengan sukarela membawa saya yang beban ini ke kampus walaupun memang rumah saya sebenarnya dekat dengan kampus. Selain itu, kami juga tidak pelit ilmu, jika ada yang bertanya, maka ada yang menjawab, walaupun kadang diisi dengan emosi dan candaan.\n
\n
3. Ilmu yang luas\n
\n
Jujur, menurut saya, saya bukanlah orang yang tidak awam dengan teknologi. Karena itu, saya memilih untuk masuk ke Teknik Informatika. Saya merasa sudah sedikit familiar dengan ilmu di dalam Teknik Informatika. Namun ternyata, hal yang diajarkan di dalam Teknik Informatika UNRI cukup mindblowing. Contohnya seperti tugas artikel ini, yaitu menulis artikel dengan SEO yang bagus. Saya pikir hal ini merupakan hal yang berguna, karena saya pribadi cukup suka menulis.\n
\n
4. Dosen yang supportif\n
\n
Dosen merupakan sebutan untuk orang yang berprofesi sebagai pengajar di perguruan tinggi. Seorang dosen memiliki tanggung jawab yang besar, karna mereka mengajarkan mahasiswa, agent of change, penegak peradaban. Seorang dosen harus mendukung mahasiswanya dalam melakukan hal positif apapun tentunya yang berkaitan dengan program studi. Syukurlah, dosen di Teknik Informatika UNRI cukup supportif terhadap mahasiswanya, sehingga mahasiswa yang berprestasi di Teknik Informatika UNRI lumayan banyak.\n
\n
5. Sistem pembelajaran yang menantang\n
\n
Belajar di program studi Teknik Informatika UNRI cukup menantang. Tiap dosen memiliki karakteristik mengajar yang berbeda-beda. Tugas dari dosen lumayan beragam dan mengerikan. Namun hal tersebut menjadi pendorong bagi saya untuk menjadi pribadi yang lebih baik, lebih disiplin, dan lebih bermotivasi. Hal yang saya sayangkan hanya saya sebagai pengguna Linux terpaksa memasang Windows di dalam perangkat desktop maupun laptop saya, karena beberapa tugas hanya bisa dilakukan di Windows.\n
\n
Sekian alasan senangnya saya menjadi mahasiswa Teknik Informatika UNRI. Informasi di atas hanya opini saya pribadi dan tiap orang pasti memiliki opini yang berbeda.</string>
    <string name="artikel2">Memilih switch terbaik untuk mechanical keyboard yang sesuai dengan kebutuhanmu memang menjadi lebih sederhana dengan memperhatikan parameter dari karakteristik beberapa jenis switch. Namun banyak ratusan pilihan switch mechanical keyboard yang populer dan tersedia. Satu-satunya cara untuk memudahkan rata-rata pengguna dalam memilih switch adalah dengan memperhatikan brand-brand switch  mechanical keyboard yang populer.\n
\n
Cherry\n
\n
Cherry adalah brand yang sangat terkenal di dunia switch mechanical keyboard. Sebuah perusahaan jerman mematenkan switch Cherry MX nya pada tahun 1980an. Sejak itu, switch mereka menjadi switch menchanical keyboard paling populer. Kebanyakan switch lain mengambil inspirasi dari Cherry MX. Paten milik perusahaan tersebut juga sudah expired, yang menyebabkan banyak klon Cherry MX di pasar.\n
\n
Kailh\n
\n
Kailh merupakan sebuah perusahaan Tiongkok yang dikenal sebagai alternatif terbaik untuk Cherry. Untuk waktu yang lama, switch dari Kailh sangat populer menjadi klon Cherry MX. Kailh menawarkan alternatif untuk hampir semua switch Cherry MX, dan beberapa yang lain. Namun dalam beberapa tahun belakangan, Kailh sudah sangat meningkatkan kualitas dari Switch mereka. Hingga kini, kailh menjadi alternatif terbaik dan sering kali menjadi pilihan untuk keyboard kustom.\n
\n
Gateron\n
\n
Gateron adalah sebuah perusahaan Tiongkok yang memproduksi stem dari switch Cherry MX. Switch-switch tersebut adalah switch dengan feel yang paling smooth yang bisa anda dapatkan. Brand ini mungkin masih bisa dikatakan baru dibandingkan dngan Cherry MX dan Kailh, tapi Gateron dapat meninggalkan jejak. Gateron menawarkan alternatif dari switch MX dengan penanda warna. Pembuat keyeyboard populer seperti Keychron menggunakan switch gateron pada keyboardnya.\n
\n
Logitech\n
\n
Logitech adalah perusahaan veteran di dalam pasar peripheral PC. Logitech membuat switchnya melalui kolaborasi dengan Omron, sebuah perusahaan elektronik jepang. Logitch mmiliki seri GL low proofile, dan GX + Romer-G. Switch logitech menawarkan umur yang panjang untuk switch mereka yaitu sekitar 70 juta klik di sepanjang keyboard, yang artinya anda mendapatkan keyboard dengan durabilitas tinggi sehingga awet dan tidak perlu dikhawatirkan akan cepat rusak dalam waktu dekat.</string>
    <string name="artikel3">Apa Itu Mechanical Keyboard
\n
\nApa itu mechanical keyboard? Mechanical Keyboard adalah kategori dari keyboard fisik yang menggunakan switch dengan spring untuk key-nya. Penggunaan switch mechanical dengan mekanisme spring sudah cukup untuk mendefinisikan karakteristik dari sebuah keyboard mechanical. Di sisi seberang, ada keyboard membran yang menggunakan rubber dome di dalam switchnya. Switch keyboard mana pun sebenarnya menghasilkan output yang sama, menekan switch akan membuat PCB pada keyboard membaca switch mana yang ditekan dan kemudian diregister pada komputer.
\n
\nSebuah switch rubber dome memiliki rubber dome di bawah key-nya yang menahan mekanisme untuk kontak dengan PCB di bawahnya. Kontak tersebut ditahan dengan sebuah rubber membrane, yang membentuk rubber dome sama-sama dengan kontaknya. Dengan keyboard mechanical yang dibuat dengan komponen yang banyak, maka makin bertambah pula variabel yang harus diperhatikan yang dapat memengaruhi penggunaan keyboard tersebut.
\nForm Factor dan Layout Mechanical Keyboard
\n
\nKeyboard Mechanical datang dengan varian yang berbeda-beda. Akan sulit untuk menemukan keyboard mechanical yang sesuai dengan kebutuhanmu, tapi ada beberapa faktor yang dapat diperhatikan. Bagaimanapun, sebelum memilih switch, sebaiknya hal yang dilakukan pertama kali adalah menentukan form factor dan layout dari keyboard mechanical tersebut.
\n
\nDi dalam perkembangannya, form factor dari keyboard mengalami banyak kemajuan dan semakin bervariasi. Masa kini, banyak orang yang membuat keyboard mechanical kustom dengan form factor yang berbeda-beda dan unik, termasuk form factor ergonomik yang memberikan desain yang modular bahkan desain yang membagi keyboard menjadi dua bagian.
\n
\nAda 4 form factor yang umumnya menjadi pilihan banyak orang yaitu :
\n
\nFull-size : 100% keyboard yang memiliki sekitar 104 keys termasuk numpad
\n
\nTenkeyless (TKL) : 80% keyboard yang memiliki 88 keys dan tidak memiliki numpad
\n
\n75% : Sebuah versi dari form factor TKL yang menyingkirkan spacing, dan mirip seperti keyboard laptop
\n
\n60% : Sebuah layout yang sangat compact dengan 61 keys, menyingkirkan semua key setelah enter termasuk tombol panah
\n
\nUntuk layout sendiri hanya terdapat 3 standar pilihan layout yaitu ANSI, ISO, atau JIS. ANSI adalah layout yang paling populer dan digunakan di Amerika. Eropa menggunakan ISO layout dan Jepang menggunakan JIS layout.</string>
    <string name="artikel4">Linux dikenal sebagai sistem operasi open-source terbaik yang menawarkan banyak aplikasi gratis. Pengguna dan developer pada linux akan dengan mudah memberikan banyak alasan mengapa sebaiknya anda menggunakan sistem operasi ini. Akan tetapi, industri kesehatan menuntut kebutuhan spesifik untuk perangkat lunak yang digunakan di dalam sistem medis. Pada artikel ini, kita akan membahas mengenai kelebihan dan kekurangan Linux sebagai sistem operasi open-source pada perangkat medis.
\nHemat biaya
\n
\nSudah jelas open-source lebih menarik dari sudut pandang komersial dibandingkan dengan sistem operasi propietary. Akan tetapi, bisa saja suatu project membutuhkan biaya untuk implementasi dan pemeliharaanya, tapi anda tidak akan membayar banyak uang untuk lisensi dan dukungannya. Dengan Linux, anda mendapatkan banyak layanan, pembaharuan, dan keamanan di bawah lisensi GPL.
Kustomisasi
\n
\nDikarenakan fleksibilitasnya, Linux sangat bisa dikustomisasi. Platform open-source ini menawarkan pilihan yang banyak untuk memenuhi kebutuhan anda. Namun di atas itu semua, anda dapat membuat menambahkan segala tambahan penting pada source code nya hanya dengan memodifikasinya. Anda dapat menambahkan dan menghapus fitur apapun yang anda inginkan untuk membuat sistem Linux menjadi bersih dan fungsionalitas.
Keamanaan
\n
\nKeamanaan adalah salah satu sumber kebanggaan dari Linux yang dikonfirmasi dengan penggunaannya yang luas di dalam banyak jenis industri yang berurusan dengan data sensitif seperti industri kesehatan. Linux tidak rentan terhadap malware dan dapat bertahan dari serangan siber dan bisa melindungi data pribadi pasien. Linux dipersenjatai dengan teknologi enkripsi untuk memastikan keamanan transfer dan penyimpanan data.
Komponen Real-time
\n
\nLinux memiliki kompenen RTOS sekaligus GPOS. pilihan GPOS dari linux ditujukan untuk produk yang sederhana dan portabel tanpa keperluan kapasitas memori yang besar, performa real-time, dan waktu respon yang terbatas. Tetapi, perkembangan teknologi yang pesat menuntut perangkat medis yang menyediakan akurasi dan keandalan yang tinggi serta konsumsi daya yang rendah. Perangkat tersebut harus didesain untuk beroperasi dalam kecepatan tinggi dan menjalankan aplikasi dalam waktu real-time. Pada kasus ini lah kapabilitas real-time pada Linux digunakan untuk perangkat medis seperti sistem monitor dan life support yang memiliki waktu eksekusi yang spesifik.
\nKekurangan Linux untuk Perangkat Medis
\n
\nLinux memang pilihan terbaik untuk pengusaha industri perangkat medis. Sebagai contoh, dengan menjadi open-source maka Linux memberikan kesempatan untuk mengembangkan perangkat yang aman, mudah dikustomisasi, dan hemat biaya. Namun di saat yang sama, perangkat lunak open-source dapat menjadi masalah dalam hal sertifikasi. Dapat dimaklumi bahwa sulitnya prosedur sertifikasi tergantung pada resiko yang ada pada perangkat medis. Sehingga pengembangan perangkat medis kelas IIb, III (MDD 93/42/EEC) dan III(FDA) dengan resiko tinggi membutuhkan pondasi kuat untuk memenuhi semua kebutuhan yang berkenaan dengan peraturan. Kelas I dan IIa memiliki kontrol regulasi yang lebih sedikit.
\n
\nPenyedia perangkat lunak proprietary dapat menyediakan perangkat medis dengan dokumentasi lengkap dan baik yang sesuai dengan standar yang ada. Namun jika menggunakan Linux yang open-source dan memiliki banyak kontribusi dari banyak developer yang tidak dikenal dan tidak dapat diminta pertanggung jawabannya, maka anda harus berusaha lebih untuk membuktikan perangkat medis yang dibuat sudah memenuhi standar.</string>
    <string name="artikel5">Pada era teknologi masa kini di mana perangkat lunak baru dan alat bermunculan setiap harinya, ada perangkat lunak yang ada di mana-mana dan itu adalah Linux. Di dalam artikel ini, kita akan berfokus pada alasan mengapa Linux adalah platform terbaik untuk developer dalam mengembangkan alat dan perangkat lunak baru.\n
\n1. Powerful tapi Resource-friendly
\n
\nmemakan sumber daya yang lebih sedikit jika dibandingkan dengan Windows. Anda dapat menjanlakan Linux dengan processor yang jauh lebih lemah dan RAM yang jauh lebih kecil dibanding Windows.
\n
\nDi saat yang sama, Linux dapat diandalkan dan aman. Karena Linux dikembangkan dan dimaintain oleh komunitas developer yang cukup besar, maka jumlah developer yang mereview juga banyak.
\n2. Gratis, Open-source, dan ada dimanapun
\n
\nLinux adalah sistem operasi yang gratis dan open-source. Linux didistribusikan di bawah lisnsi GPL. Selama anda mematuhi lisensi tersebut, Anda dapat menggunakan, mempelajari, memodifikasi, dan mendistribusi ulang source codenya. Bahkan anda juga dapat menjual versi Linux anda sendiri.
\n
\nBanyak perangkat yang kita gunakan sehari-hari menggunakan Linux ataupun versi modifikasi dari Linux. Termasuk Android, Tablet, Kamera, Video Recorder, Chromebooks, dan lain sebagainya. Hampir semua layanan online dan platform media sosial yang anda gunakan menggunakan server yang memiliki Linux sebagai sistem operasinya.
\n3. Command Line Linux yang Powerful
\n
\nMungkin muncul pertanyaan di benak anda, kenapa menggunakan command line jika ada UI. Memang benar, grafis yang ada pada linux sudah jauh berkembang dibandingkan sejak dulu kala. Sekarang, grafis tersebut bahkan sudah sebagus UI pada Windows.
\n
\nNamun pastinya, Linux masih menjaga kemurnian dari terminal karena banyak disukai oleh developer dan termasuk dalam komponen utamanya. Command-line memiliki banyak kegunaan. Commnad-line membantu anda untuk melakukan task repetitif dengan otomatis dan cepat.
\n
\nJika menggunakan command line, maka anda tidak perlu menggunakan mouse atau trackpad. Ini dapat membantu anda menghemat waktu dan membantu anda fokus pada task yang lebih penting.
\n4. Aman
\n
\nKeamanan adalah salah satu hal yang menjadi kekhawatiran banyak orang. Ini adalah alasan mengapa kita was-was dalam menggunakan drive milik orang, memasang anti-virus, dan berhati-hati saat browsing.
\n
\nWindows masih menjadi sistem operasi yang paling banyak digunakan. Hal ini menyebabkan hampir semua serangan berfokus pada Windowos dibandingkan dengan Linux. Karena Linux open-source, dikembangkan dan dimaintain oleh komunitas developer yang besar, kesempatan untuk menemukan dan memperbaiki celah keamanan lebih besar.
\n5. Developer friendly
\n
\nPerkembangan Linux sudah sangat maju. Linux sekarang menjadi lebih user-friendly dan membuat pengguna windows lebih mudah untuk menyukai Linux. Akan tetapi, alasan banyak developer menyukai linux adalah tools yang disediakannya khususnya untuk developer.</string>
    <string name="artikel6">Pengguna Windows atau Mac yang ingin mencoba Linux sebaiknya langsung mencoba Distro Arch Linux. Lupakan Ubuntu, Mint, dan lain sebagainya. Gunakan Arch.
\n
\nWalaupun banyak stereotipe yang menyatakan Arch Linx itu susah digunakan, harus mengetahui Linux dengan dalam, pengguna-penggunanya brengsek, dan lain sebagainya. Mungkin dari stereotipe tersebut ada beberapa yang benar. Karena itulah, pengguna pemula Linux harus mencobanya.
\n
\nBanyak yang merekomendasikan pengguna baru untuk menghindari Arch Linux karena sangat rumit. Namun nyatanya, perjuangan tersebut adalah bagian dari perjalanan menggunakan Linux dan dapat membuat kita menjadi pengguna Linux yang lebih baik.
\n
\nPertemuan pertama saya dengan Arch Linux menumbuhkan rasa percaya dalam diri saya karena saya dapat memasang dan membangun Arch Linux tersebut sendiri.
\n
\nSemua upaya untuk membuat sistem Arch Linux yang dilakukan dengan jerih payah, menumbuhkan rasa cinta saya kepada diri saya sendiri, karena saya merasa bahwa saya bisa menyelesaikan sesuatu.
\n
\nArch Linux memberikan penggunanya hak kontrol penuh. Anda bisa melakukan apapun yang anda mau terhadap sistem anda. Batasannya hanyalah tingkat kreatifitas anda.
\n
\nMemang benar bahwa Arch Linux memiliki “learning curve” yang terjal. Untuk memasangnya saja, Arch Linux tidak memiliki installer. Anda harus melakukannya secara manual. Hal tersebut akan mendorong anda untuk mengenali hardware anda, serta mengetahui apa yang anda lakukan.
\n
\nKelihatannya memang memuakkan. Namun, Arch Linux menyediakan dokumentasi yang sangat lengkap untuk hampir segala hal mengenai Arch Linux itu sendiri, termasuk dalam memasangnya. Anda hanya perlu memahami dan mengikuti langkah-langkahnya dengan teliti.
\n
\nAkan tetapi, bagaimanapun masalah tentu saja akan ada, entah itu karena ketidaktelitian anda, ataupun karena kesalahpahaman anda mengenai langkah yang akan dilakukan. Namun, komunitas Arch Linux tidak kecil. Sehingga jika anda mengalami masalah dan tidak menemukan jawabannya di dalam dokumentasi, maka anda dapat menanyakan masalah anda kepada forum Arch Linux.
\nIntinya,
\n
\nperjuangan menggunakan Arch Linux akan memberikan anda banyak pelajaran. Jika anda masih ragu, maka anda dapat mencoba nya di dalam mesin virtual seperti VirtualBox sehingga tidak akan ada resiko kehilangan apa-apa. Semakin anda mengenali Arch Linux, maka semakin mudah untuk menggunakan Linux secara umum.</string>
    <string name="artikel7">Di dalam membangun sebuah sistem GNU/Linux, khusunya Arch Linux, ada kalanya anda harus menggunakan sebuah text editor untuk membuat program ataupun script, mengedit file config, dan lain sebagainya. Ada banyak text editor yang bisa dibilang cukup baik untuk digunakan pada sistem operasi berbasis Linux. Namun pada artikel ini, saya akan menjelaskan alasan kenapa anda harus menggunakan Vim sebagai text editor.
\n
\nVim adalah singkatan dari Vi IMprover, yang maksudnya Vim merupakan klon dari Vi, yaitu text editor sederhana yang dibuat untuk Unix, dan menawarkan lebih banyak fitur dibandingkan Vi. Untuk menggunakan Vim tidak perlu uang, karena gratis dan open-source. Vim didesain untuk penggunaan dari tampilan command-line dan juga sebagai aplikasi standalone dengan GUI (Grapichal User Interface).
\n
\nVim sangat dapat diatur dan hadir dengan fitur-fitur yang penting seperti syntax highlighting, dukungan mouse, versi grafis, mode visual, perintah edit baru, jumlah ekstensi yang besar dan masih banyak lagi. Berikut 10 alasan anda harus menggunakan Vim sebagai text editor pada GNU/Linux :
\n1. Gratis dan Open Source
\n
\nVim adalah software yang gratis dan open source, dan dirilis di bawah lisensi charityware. Karena itu, pengembang Vim mendorong pengguna yang menyukai Vim untuk melakukan donasi ke anak-anak yang kurang mampu di Uganda. Lisensi Vim sendiri kompatibel GNU General Public License. Jika anda menyukai software gratis dan open source, maka ini adalah alasan pertama untuk menggunakan Vim.
\n2. Selalu tersedia
\n
\nVim tersedia di hampir semua distribusi Linux. Anda dapat memasang Vim dari repository software official.
\n3. Memiliki dokumentasi yang baik
\n
\nVim didokumentasi secara teliti dan penuh, artinya anda dapat menemukan jawaban untuk hampir semua pertanyaan anda di dalam sistem bantuannya; dari buku hingga file bantuan yang luas untuk bermacam-macam tips. Yang perlu anda lakukan hanya menggunakan kata kunci yang benar untuk pertanyaan anda.
\n4. Memiliki komunitas yang aktif
\n
\nVim juga memiliki komunitas yang sangat antusias, dan bersedia memberi dukungan dalam mengembangkan plugin, memberikan trik Vim yang sangat berguna, tips untuk pemula ataupun ahli dan masih banyak lagi.
\n5. Sangat bisa dikustomisasi
\n
\nVim sangat bisa dikonfigurasi dan sistem plugin yang luas, ada banyak plugin bagus yang meningkatkan fungsionalitas Vim. Salah satu koleksi plugin yang bagus adalah spf13-vim, yang terdiri dari plugin yang cross-platform dan dapat dikustomisasi.
\n6. Memiliki konfigurasi yang portabel
\n
\nVim memiliki konfigurasi yang portabel, yang memungkinkan anda untuk menggunakan config yang sama pada semua sistem Linux anda. Anda dapat membagikan konfigurasi dengan teman di internet dan lain sebagainya. Yang perlu anda lakukan hanya menyalin direktori dan file config dari Vim ke perangkat yang ingin dibagikan.
\n7. Menggunakan sedikit sumber daya
\n
\nKelebihan Vim terletak pada ukuran dan kesederhanaannya. Karena itu, Vim tidak memakan banyak sumber daya sistem seperti text editor lain khususnya text editor dengan GUI. Vim juga cepat dan ringan bahkan saat mengedit file besar dari suatu source code. Vim dapat digunakan dalam ssh pada server apapun dengan mudah.
\n8. Mendukung semua bahasa pemrograman dan format file
\n
\nSecara bawaan, Vim mendukung beberapa bahasa pemrograman dan format file. Vim dapat mendeteksi tipe file yang sedang diedit. Vim melakukan hal tersebut dengan cara melakukan pengecekan nama file dan terkadang dengan memeriksa konten dari file.
\n9. Populer di dunia Linux
\n
\nAlasan lain untuk menggunakan Vim adalah, Vim sangat populer di dunia Linux, khususnya untuk admin sistem. 2 dari 3 admin sistem Linux yang berpengalaman merekomendasikan untuk mempelajari Vim.
\n10. Asik untuk dipelajari dan digunakan
\n
\nVim menyenangkan untuk dipelajari dan menyenangkan saat digunakan secara intensif pertama kali dalam kehidupan sehari-hari. Saat anda berhasil mempelajari Vim, anda dapat melakukan hal yang luar biasa dengan Vim.</string>
    <string name="artikel8">Arch Linux adalah salah satu distro dari sistem operasi GNU/Linux yang ringan, fleksibel, dan dikembangkan secara open-source serta independen. Jika ada distro dari GNU/Linux yang unik dan spesial, maka Arch Linux adalah distro tersebut. Pengguna dapat membangun “Arch Linux”-nya sendiri dari dasar.
\n
\nSalah satu hal yang penting pada Arch Linux adalah AUR (Arch User Repository). AUR adalah repository package berbasis pada komunitas untuk pengguna Arch Linux. Sebuah package di dalam AUR mengandung PKGBUILDs, yang memungkinkan pengguna untuk mengcompile dan membangun package mereka sendiri yang tidak ada pada repository official dari source code sebuah package langsung.
\n
\nBanyak package baru yang memulai dari AUR sebelum masuk ke dalam repository official, pengguna juga dapat berkontribusi package yang mereka kembangkan ke dalam AUR ini. Lebih penting lagi, pengguna dapat mencari dan mengunduh PKGBUILDs dari AUR, membangun package dan memasangnya. Namun, beberapa pengguna memilih untuk menggunakan AUR helper yang memudahkan dalam memasang PKGBUILDs dari AUR.
\n
\nBerikut adalah 3 AUR helper Arch Linux yang paling sering digunakan oleh penggunanya :
\n1. Yay (Yet another Yogurt)
\n
\nYay merupakan AUR helper berbasis command-line pada Arch. AUR helper ini direkomendasikan untuk pengguna baru pada Arch Linux sebelum mereka mencoba untuk menggunakan AUR helper lain. Yay mirip dengan Pacman dan memiliki banyak keuntungan yaitu command serta optionnya sesuai dengan Pacman, mendukung backup dan dapat mengupgrade sistem anda dengan sedikit atau tidak ada prompt sama sekali.
\n2. Paru
\n
\nParu adalah AUR Helper yang dikembangkan oleh salah satu dari pengembang Yay. Paru ditulis dalam bahasa Rust, sedangkan Yay dalam bahasa Go. AUR helper yang satu ini termasuk dalam AUR helper yang direkomendasikan untuk pengguna karena memiliki karakteristik yang mirip dengan Yay.
\n3. Pacaur
\n
\nPacaur adalah AUR helper yang menggunakan cower sebagai backend. AUR helper Pacaur termasuk ke dalam salah satu AUR helper yang kompleks dan seringkali dipilih oleh pengguna advanced yang menginginkan untuk melakukan tugas repetitif secara otomatis.</string>
</resources>