<resources>
    <string name="app_name">UAS</string>
    <string name="buka">Buka</string>
    <string name="tutup">Tutup</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="about_home">Nama saya M. Imam Alvien Cenna Alnaza. Biasa dipanggil oleh keluarga dengan panggilan apin, oleh dengan apin juga, terkadang alpin, terkadang alpien, terkadang alvin, dan juga ada yang cenna, oleh orang-orang yang tidak terlalu dekat atau biasanya dalam sebuah situasi yang formal, biasanya saya dipanggil dengan sebutan Imam walaupun saya sebenarnya tidak terlalu nyaman dengan panggilan tersebut.\n\nSaya, saat tulisan ini ditulis, merupakan seorang mahasiswa Universitas Riau jurusan Teknik Elektro dengan program studi Teknik Informatika S1. Saya berasal dari Pekanbaru dan merupakan kelahiran tahun 2002</string>
    <string name="about">Nama saya M. Imam Alvien Cenna Alnaza. Biasa dipanggil oleh keluarga dengan panggilan apin, oleh dengan apin juga, terkadang alpin, terkadang alpien, terkadang alvin, dan juga ada yang cenna, oleh orang-orang yang tidak terlalu dekat atau biasanya dalam sebuah situasi yang formal, biasanya saya dipanggil dengan sebutan Imam walaupun saya sebenarnya tidak terlalu nyaman dengan panggilan tersebut. Saya berasal dari Pekanbaru dan merupakan kelahiran tahun 2002. Saya merupakan anak kedua dari tiga bersaudara yang semuanya berjenis kelamin laki-laki. Menjadi anak tengah terkadang bukanlah hal yang menyenangkan, karena akan lebih sering terpaksa mengalah akan keegoisan dari saudara atas maupun bawah. Selain itu, di kondisi saya, pakaian-pakaian saya menjadi milik sekeluarga, karena ukuran saya sepertinya all size untuk keluarga saya.\n\n
Saya, saat tulisan ini ditulis, merupakan seorang mahasiswa Universitas Riau jurusan Teknik Elektro dengan program studi Teknik Informatika S1. Jujur saja, saya sebenarnya tidak terlalu memiliki tujuan dalam menjalankan perkuliahan ini, bahkan dalam kehidupan secara umum pun saya masih mencari-cari hal tersebut. Saya memilih program studi Teknik Informatika karena saat usia saya yang masih cukup belia, saya tertarik dengan mainan yang dirakit. Awalnya hanya sekedar mainan seperti lego atau gundam, namun menjadi mainan yang melibatkan elektrik dalam perakitannya. Dari SD, saya cukup hobi mengotak-ngatik barang dengan prinsip “Bongkar Yes, Pasang No” yang memiliki arti bahwa saya hanya membongkar tanpa memasangnya kembali. Saat SMP, saya akhirnya cukup sering menggunakan komputer yang saat itu hanya laptop bukan desktop. Laptop itu sendiri sudah sering saya otak-atik, mengganggu pengaturannya, pasang aplikasi ini itu dan lain-lain. Hingga saat SMP tersebut, saya bergabung ke dalam klub robotik. Pada saat itulah, saya bertemu dengan arduino pertama kalinya sekaligus pemrogramannya. Waktu itu, saya cukup terkesan dengan teknologi, karena dengan hanya mengubah satu digit angka saja pada programnya, hal tersebut akan merubah output yang diberikan oleh arduino dengan sangat nyata. Hal tersebut semakin menarik saya ke dalam dunia teknologi ini, khususnya pemrograman. Sehingga saat SMA, saya memilih untuk masuk ke Teknik Informatika setelah lulus. Namun, sayangnya setelah berapa lama menjalani perkuliahan, saat ini saya merasa buntu tanpa tujuan.</string>

    <string name="title_artikel1">Senangnya Aku jadi Mahasiswa Teknik Informatika UNRI</string>
    <string name="title_artikel2">Switch Mechanical Keyboard yang Populer</string>
    <string name="title_artikel3">Apa Itu Mechanical Keyboard</string>
    <string name="title_artikel4">Linux adalah Sistem Operasi Terbaik untuk Perangkat Medis</string>
    <string name="title_artikel5">5 Alasan Mengapa Developer Sebaiknya Menggunakan Linux</string>
    <string name="title_artikel6">Arch Linux, Distro Linux Terbaik untuk Pemula</string>
    <string name="title_artikel7">10 Alasan untuk Menggunakan Vim sebagai Text Editor di GNU/Linux</string>
    <string name="title_artikel8">3 AUR Helper yang Paling Sering Digunakan untuk Arch Linux</string>

    <string name="content_artikel1">Mahasiswa adalah orang yang sedang menempuh pendidikan di perguruan tinggi. Banyak orang yang mengatakan menjalani kuliah adalah hal yang berat dan tidak menyenangkan. Tapi, saya senang jadi mahasiswa teknik informatika UNRI. Saya harap artikel ini dapat membantu anda yang mencari mengenai “Senangnya Aku Jadi Mahasiswa Teknik Informatika UNRI”. Tanpa basa-basi, berikut 5 Alasan saya senang jadi mahasiswa Teknik Informatika UNRI : 1. Artikel ini, Saya menulis artikel di </string>
    <string name="content_artikel2">Memilih switch terbaik untuk mechanical keyboard yang sesuai dengan kebutuhanmu memang menjadi lebih sederhana dengan memperhatikan parameter dari karakteristik beberapa jenis switch. Namun banyak ratusan pilihan switch mechanical keyboard yang populer dan tersedia. Satu-satunya cara untuk memudahkan rata-rata pengguna dalam memilih switch adalah dengan memperhatikan brand-brand switch  mechanical keyboard yang populer. Cherry Cherry adalah brand</string>
    <string name="content_artikel3">Apa Itu Mechanical Keyboard Apa itu mechanical keyboard? Mechanical Keyboard adalah kategori dari keyboard fisik yang menggunakan switch dengan spring untuk key-nya. Penggunaan switch mechanical dengan mekanisme spring sudah cukup untuk mendefinisikan karakteristik dari sebuah keyboard mechanical. Di sisi seberang, ada keyboard membran yang menggunakan rubber dome di dalam switchnya. Switch keyboard mana pun sebenarnya</string>
    <string name="content_artikel4">Linux dikenal sebagai sistem operasi open-source terbaik yang menawarkan banyak aplikasi gratis. Pengguna dan developer pada linux akan dengan mudah memberikan banyak alasan mengapa sebaiknya anda menggunakan sistem operasi ini. Akan tetapi, industri kesehatan menuntut kebutuhan spesifik untuk perangkat lunak yang digunakan di dalam sistem medis. Pada artikel ini, kita akan membahas mengenai kelebihan dan</string>
    <string name="content_artikel5">Pada era teknologi masa kini di mana perangkat lunak baru dan alat bermunculan setiap harinya, ada perangkat lunak yang ada di mana-mana dan itu adalah Linux. Di dalam artikel ini, kita akan berfokus pada alasan mengapa Linux adalah platform terbaik untuk developer dalam mengembangkan alat dan perangkat lunak baru. 1. Powerful tapi Resource-friendly memakan sumber</string>
    <string name="content_artikel6">Pengguna Windows atau Mac yang ingin mencoba Linux sebaiknya langsung mencoba Distro Arch Linux. Lupakan Ubuntu, Mint, dan lain sebagainya. Gunakan Arch. Walaupun banyak stereotipe yang menyatakan Arch Linx itu susah digunakan, harus mengetahui Linux dengan dalam, pengguna-penggunanya brengsek, dan lain sebagainya. Mungkin dari stereotipe tersebut ada beberapa yang benar. Karena itulah, pengguna pemula Linux</string>
    <string name="content_artikel7">Di dalam membangun sebuah sistem GNU/Linux, khusunya Arch Linux, ada kalanya anda harus menggunakan sebuah text editor untuk membuat program ataupun script, mengedit file config, dan lain sebagainya. Ada banyak text editor yang bisa dibilang cukup baik untuk digunakan pada sistem operasi berbasis Linux. Namun pada artikel ini, saya akan menjelaskan alasan kenapa anda harus</string>
    <string name="content_artikel8">Arch Linux adalah salah satu distro dari sistem operasi GNU/Linux yang ringan, fleksibel, dan dikembangkan secara open-source serta independen. Jika ada distro dari GNU/Linux yang unik dan spesial, maka Arch Linux adalah distro tersebut. Pengguna dapat membangun “Arch Linux”-nya sendiri dari dasar. Salah satu hal yang penting pada Arch Linux adalah AUR (Arch User Repository)</string>
</resources>